中國官員就芯片依賴進口發出警告

中國官員就芯片依賴進口發出警告

中國一位政府部長警告，中國在生產半導體方面仍然遠遠落後於外國競爭對手，用於計算機和服務器的高端芯片仍有95%以上需要進口，儘管已投入巨額資金追趕。

「我們與發達國家還有幾十年的差距，建設製造強國的路還很長。」中國工業和訊息化部副部長辛國斌在北京一個學術界和行業專家論壇上表示。

中國占其出口近三分之一的硬件——包括手機、電信設備和電腦——要依賴進口半導體來製造。根據世界銀行(World Bank)和中國政府的數據，2016年，中國進口了2270億美元的芯片，超過進口石油的支出。

辛國斌發表上述言論之前，中國最大電信設備製造商之一、國家冠軍企業中興通訊(ZTE)曾幾乎被美國的制裁壓垮；美國制裁該公司是因為它違反了對伊朗和朝鮮出口的禁令、之後又違反了就此問題與美國達成的和解協議的條款。

為了解除華盛頓方面禁止中興與美國企業開展業務往來的禁令，中興被迫撤換其董事會，並支付10億美元罰款，另外還交出4億美元放在一個託管帳戶中，在它違反協議的情況下將作為罰款上繳。上月，該公司申請了110億美元的信貸額度，以便從強制停產和罰款恢復過來。

專家們表示，這一事件加速了中國推動「半導體主權」的努力。

「中興通訊的案例意味著，政策制定者們現在更加關注於他們所稱的『自主創新』，也就是減輕對外依賴。」光大新鴻基(Everbright Sun Hung Kai)北京辦事處負責人喬納斯•肖特(Jonas Short)表示。

辛國斌警告，中國的飛機、飛機發動機和汽車等產品所用的製造和檢測設備也有95%以上依賴進口。

「中國需要感受到更好的安全感，即它的電子行業不會遭受外國政府施加的供應衝擊。」諮詢公司龍洲經訊(Gavekal Dragonomics)的科技業分析師Dan Wang表示。

「儘管中國在製造芯片方面已經建立了一些能力，但它在芯片製造設備方面幾乎沒有立足點。基本上都是美國公司在銷售半導體設備。」他表示。

中興通訊的案例也說明了美國芯片製造商高通(Qualcomm)等公司如何依賴中國，該公司收購荷蘭競爭對手恩智浦(NXP)的計劃，已被捲入華盛頓與北京之間的貿易爭端。

在中國國內，中興通訊的遭遇開啟了一場內部辯論，焦點問題是北京方面趕超美國科技集團的計劃有多成功。一些人引用鄧小平的知名口號，主張現在是「韜光養晦」的時候，反對前一階段政府宣揚的勝利主義。中國政府曾把中興這樣的國家冠軍企業當作證據，證明中國已準備好獨當一面。

就連一些民族主義者也加入了批評行列，暗示北京方面過早亮牌，引發了不必要的反彈。

官方的《環球時報》(Global Times)在6月的一篇社評中寫道，當前中國應該謹慎地建立人民的信心；如果採用錯誤的方法，國內外的負面影響很容易出現。

自煮燃發

太遲了

玩什麼玩笑 祖國不出手而己 一出手川普就害怕了 支持祖國堅決反擊美狗

識整既都比你班仆街趕走晒啦

95%?

仲有5% 係咩？自已整？

95%

咁少?

厲害了，我的國

比你做到，又邊個會買你啲chipset, 唔驚妳加料落去咩

以前紅登班支那打手，咩風山水起，聚熱風蛋，咩傳說 都話自煮燃發
講左幾耐？
由我中學已經聽到宜家出黎做野

唔奇，垃圾玩具用土炮

首先要識整制做芯片既光刻機

話整就整到咩
何況你最top果班都唔係大陸做研究

唔識整就緊，咪偷

點警告都係整唔岀ga la
唔通警告就可以唔使食飯咩

聽聞amd 賣國，同中國合作出x86 , 又有技術偷

講真，支那真係得software係跟得貼歐美
深圳唔知掟左幾多億吸引ms,google起研究中心
但係啲硬件發展都係落後人地幾十年

暗中偷人技術，偷人野，暗中迫人技術轉讓

暗中偷，咪無人知
結果而家比人知道中國是強盜小偷來
想偷都難落手

星期一d 半導體股

大批華人奸細

龍芯

唔實都唔暗中

都好擺到明

忍得佢，食狗屎！！
強烈要求習近平同志對貿易戰作出強烈反擊！！

補充:習同志係中華人民民族希望，如果咁都唔反擊你就係漢奸，中華民族嘅千古罪人!!!!!